@inproceedings{Koptient:RECITAL:2020,
    author = {Koptient, Ana{\"\i}s},
    title = "La d\'esambiguisation des abr\'eviations du domaine m\'edical",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 3 : Rencontre des \'Etudiants Chercheurs en Informatique pour le Traitement Automatique des Langues",
    month = "6",
    year = "2020",
    address = "Nancy, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "151-163",
    note = "Disambiguation of abbreviations from the medical domain",
    abstract = {Les abr\'eviations, tout en \'etant r\'epandues dans la langue, ont une s\'emantique assez opaque car seulement les premi\`eres lettres sont transparentes. Cela peut donc emp\^echer la compr\'ehension des abr\'eviations, et des textes qui les contiennent, par les locuteurs. De plus, certaines abr\'eviations sont ambigu\"es en ayant plusieurs sens possibles, ce qui augmente la difficult\'e de leur compr\'ehension. Nous proposons de travailler avec les abr\'eviations de la langue m\'edicale dans un cadre li\'e \`a la simplification automatique de textes. Dans le processus de simplification, il faut en effet choisir la forme \'etendue des abr\'eviations qui soit correcte pour un contexte donn\'e. Nous proposons de traiter la d\'esambigu{\"\i}sation d'abr\'eviations comme un probl\`eme de cat\'egorisation supervis\'ee. Les descripteurs sont construits \`a partir des contextes lexical et syntaxique des abr\'eviations. L'entra{\^\i}nement est effectu\'e sur les phrases qui contiennent les formes \'etendues des abr\'eviations. Le test est effectu\'e sur un corpus construit manuellement, o\`u les bons sens des abr\'eviations ont \'et\'e d\'efinis selon les contextes. Notre approche montre une F-mesure moyenne de 0,888 sur le corpus d'entra{\^\i}nement en validation crois\'ee et 0,773 sur le corpus de test.},
    keywords = {D\'esambigu{\"\i}sation s\'emantique, domaine biom\'edical, abr\'eviations, simplification.},
    url = "http://talnarchives.atala.org/RECITAL/RECITAL-2020/187.pdf"
}
